踢爆中國政府膨風 「2018年經濟下滑」 經濟學家演講影片遭急令刪除

中國人民大學國際貨幣研究所副所長、中國農業銀行前首席經濟學家向松祚，週日（16日）以「四十年（改革開放40年）未有之大變局」為題進行演講，現場影片隨即在中國網路上被瘋傳，不料周一晚間相關影片全部「被消失」。有網友研判，是因為向所講內容踢爆當局的大話（吹牛），被中宣部急令刪除影片。

向松祚在演講中指出，中國在「2018年經濟下行（下滑）」、「中美貿易戰」及「民企（民間企業）受重創」等3方面，做出嚴重誤判。其中，他在「中美貿易戰」上講到，到目前為止，中國對中美貿易摩擦、對中美貿易戰的形勢的判斷、對國際形勢的判斷，有很大的誤區，這值得去深刻的反思。他認為，實際上現在中美的貿易摩擦貿易戰已經不是貿易戰，不是經濟戰，是中美兩國之間價值觀的嚴重的衝突。可以完全肯定地說，中美關係現在走在一個十字路口，正面臨巨大的歷史考驗，「我想現在還沒有找到一個真正妥善的辦法」。

向還提到華為公主孟晚舟在溫哥華被捕一事，他指，「BBC（英國廣播公司）等媒體都在報導，美國的盟國全面圍堵華為，這說明什麼？這不是簡單的貿易和經濟的問題」。他說：「我個人覺得我們現在國際的戰略機遇期正在快速的消退」。

向認為，中國現在面臨的5個問題，包括：經濟轉型中的錯誤傾向、金融風險加劇、股市下跌、金融業「脫實向虛」，及短期貨幣政策不能解決根本問題。

針對經濟轉型中的錯誤傾向，向表示，目前中國依靠消費和第三產業，兩者佔到GDP成長的78.5%。按照官方的說法說這是好事：經濟轉型已經取得成功，聽起來好像有道理。但在中國，投資大幅度的放緩，依靠消費，還能夠維持經濟的穩定嗎？這本身一方面可能是一個好消息，但是更重要的可能是一個不好的消息。過去40年，改革開放40年，中國有過5次的消費浪潮，而現在已經處於尾聲，汽車和房地產的消費在大幅度下降，中國面臨巨大的問題。

向還指，現在股市的下跌只有1929年華爾街的崩盤可以與此相提並論，大多數股票跌到80%，跌去90%。「10月19日連續推出那麼多條的政策，劉鶴副總理甚至親自牽頭喊話，現在怎麼樣？上個禮拜五又跌破2600，始終在2600左右，股市的春天什麼時候到來？所以我想這個股市如此的糟糕，只能說明一個問題，中國實體經濟相當麻煩。」

向還說：「十九大報告寫的好，十八屆三中全會也寫得非常好，可惜我們很多沒有落實。我們中國結構的問題，十九大講的『六大不平衡』，其實更多的是不充份的。而且我這裡講信貸貨幣財政政策短期調整，無法從根本上解決上述『不平衡、不充份』發展的問題。」

向認為，必須要實施三項實質性改革，簡說說：是「稅改、政改、國改（國家體制改革）」。要減稅降負，必須精簡政府結構，大幅裁員，而政府要精簡，開支要下降，就必須要實施政治體制的改革。「所以據說即將要召開今年改革開放40周年的隆重大會，我們衷心地期待在這個大會上能夠吹響進一步深化改革的號角，請大家拭目以待」。

向松祚這段被形容為「震撼」的演講，只在中國網路上只「存活」短短一天，周一晚間，不少網友發現這段影片已經被消失，紛紛發問：「四十年未有之大變局，剛看了一遍就和諧了？」、「誰能告訴我向松祚的那個演講去哪裏了？向松祚震撼演講：四十年未有之大變局」。隨後，不少網友直言：「是的被和諧了」、「剛注意到，還沒看就沒了」、「我也是看一遍，在（再）看的時候沒了...」（大陸中心／綜合外電報導）